**305. – Iberis saxatilis** L. – Plante vivace ; //tiges //de 5-15 cm, ligneuses et tortueuses à la base, diffuses, couchées, les //florifères terminales et pubescentes ; feuilles //charnues, //demi-cylindriques, linéaires, mucronées, entières, //glabres ou ciliées, très nombreuses et //rapprochées ; //fleurs blanches, assez grandes ; sépales colorés aux bords ; filets des étamines blancs ; grappe fructifère assez dense, à pédicelles étalés ou réfléchis ; //silicules //grandes, ovales, //largement ailées, à échancrure ouverte, à lobes larges, arrondis ; style plus court que les lobes. //
Rochers et côteaux calcaires, dans l'Est et le Midi ; Jura ; Dauphiné ; Provence ; Cévennes ; Corbières. – Espagne ; Italie ; Suisse ; Tauride. = Mai-août.